有冇香港人有睇AFL？

呢排喺澳洲冇嘢做睇咗好多AFL,，雖然仲未搞清楚晒啲規則（主要係Holding嘅界線）同埋都仲係唔識啲球員，但真係好正

上星期Carlton絕殺

BTW，c'mon Doggies

唔知咩來，但義氣幫推

好！

波好睇 歌好聽

你住Melbourne?

Collingwood fans

佢住box hill

當年陪個frd入MCG睇人生以黎第1場AFL, 記得係Western Bulldogs v Richmond, 自此以後鍾意左

唔係囉

by the way, Port Adelaide 首 club anthem好正，搞到我做左Port Adelaide fans

以前讀書有留意站
好似無一隊可以長做勁旅咁

果時係澳洲無野做都唔睇

Glen Waverley

GWS正啲，但唔會支持Sydney啲隊

footy好睇

甩凈幾多隻牙😂

當年第一場係睇bombers vs swans
不過可惜唔係MCG睇

根本係澳洲人
打欖球又廢
踢波又唔掂
自創同自己人玩嘅玩意

19世紀已經有

同埋NRL都多人睇

Carlton開始上力

睇完Conan去The Sydney Swans玩條片之後有搵過啲highlights黎睇
覺得無頭盔無pads玩啲咁危險既運動好危

可以踩背脊跳高接波真心癲

Doggies

當年有球隊免費派飛去睇左幾場
好似係墨爾本勝利個主場睇
完全唔識規矩唔知睇緊乜
唔知係咪有免費嘅關係
目測入場人數多過A-league

afl受歡迎過澳假好多

AFL係全球第四多人平均入場觀眾嘅體育聯賽嚟，其實同美式足球類似，只係因為場地所限，Aussie rule比美式足球更難推廣到任世界，當然國際軟實力都係另一個主因

監躉運動

好好醜醜上返第七先

Hawthorn去左邊
我記得曾經b2b冠軍

16宜家打緊，暫時第一節領先Port Adelaide

有冇睇埋International rule football

有線326台播嘅時候 我就會睇吓囉

essendon fans一陣果場又要比人sm

好想番mel睇

垃圾州政府搞到其他州都有得入場睇，得VIC成個毒撚咁，仲要所有VIC嘅隊都要搬去第二度

北領地之夜

Bombers成日俾Tigers喺中場攔到波，Tiger把握力好啲今場應該要過百分，夠膽死十幾碼角度好中間都behind

淨係宜家AFL都已經有兩隊（Melbourne Demons同Geelong Cats）喺FA成立前已經存在（Demons 1858、Cats 1859，FA喺1863年先喺倫敦成立）。以前我都會睇唔起其他地方嘅所謂football，但只要了解到「Football」成個發展歷史同埋內裏嘅文化元素，就唔會咁無知話咩踢波打唔贏人地先自己搞另一種「Football」

有關Football嘅發展史，呢本書係幾好

有一年final去左bar睇，好好氣氛

垃圾預料之中又輸一場唔大敗確係好彩
拎最多分係今日debut既新仔

一年同愛爾蘭打一場

St Kilda最後一節浪費大量機會

幫手頂一頂住等Doggies暫時唔會俾人爬頭

輕鬆

估唔到 Gold Coast suns 仲好過the swans this season

其實佢地rugby league 係好勁，係rugby union 比較差近十幾年

尋晚睇完A-League季後賽四強，今晚繼續AFL

冇眼睇半場輸40分都黎

落後36贏番16 好彩冇熄機

AFL就係睇呢啲

btw，Tigers我啱啱先開嚟睇

之前uni派免費飛
睇過一場咁大把

淨係睇咗一節多少少，基本上都係膠著，但臨尾可能Eagles急攻，最後搞到有幾下Tigers直入到中路

又有反勝睇

繼續垃圾防守，第二節想放慢嚟打就俾Geelong撳著砌，之後一想攻返又狂輸反擊

Alice Springs

屌你

滿哥當年喺悉尼撐邊隊

Melbourne

滿哥又自爆

拉

拉埋Saints落水

聽講呢個運動球員平均跑二十幾公里

體力痴線
仲要個球場好似四個足球場咁大

瞓咗冇睇，原來Roos下半場俾Suns完封

澳撚表示只撐Sydney Swans

傻仔咁記仇

上年Swans 都收晒皮

Grand Final 幾時打？

聽講聽日決定Grand finals喺邊度搞，WA話佢可以Full house，SA就話俾CEO免檢疫入州

今次武肺開咗個先河唔再喺MCG搞Grand Final，唔知以後會唔會都係咁樣各州輪流搞呢

聽日會正式宣布，應該會係Gabba即係QLD舉行Grand Final

Crows今年首勝

十月廿四號晚喺Brisbane嘅Gabba舉行，如果到時QLD爆疫情嘅就轉去Adelaide Oval

傳統都係MCG 唔會掛

GWS拉開咗

essendon準備4連敗

呀！！！！！！！！

搞到咁刺激有咩為啫

GWS

太思鄉結果都係要番去愛爾蘭

gaelic football

聖徒本身打得好好，點知下半季開始不穩，跌下跌下宜家就喺個相當尷尬嘅位置。下場常規賽最後一場會同GWS正面對決，對成個形勢都會幾關鍵，分分鐘會變到兩隊之能活一隊嘅局面

而Eagles就仲保持著前四嘅希望

講下宜家季後賽嘅形勢
首先解釋下AFL季後賽，常規賽頭8隊打季後賽，首先第一圈會有所謂Qualifying finals（QF）同Elimination finals（EF）。QF係for頭四名，頭號種子對四號種子、二號種子對三號種子；EF係for五至八位，五號種子對八號種子、六號種子對七號種子。

QF同EF有咩分別？其實睇名都會知少少，QL就係決定邊隊會晉級到四強，即係Preliminary finals（唔係Semi finals，一陣會講下Semi finals），輸咗嘅話都仲有多次機會而唔會即刻出局。而EF就係會決定邊隊會出局，而贏咗就會晉級Semi finals，將會對上QF嘅輸家，唔好問我點解呢個stage就叫Semi finals而唔係四強先叫，我都未知道總言而之，除咗盡力爭取更高排名外，入到前四亦都代表有一次機會敗部復活，而亦都有機會只係需要打三兩場就入總決賽，所以爭四喺AFL入面都係非常之咁重要

先講下爭四形勢

基本上頭五隊都已經肯定咗季後賽資格，而且亦都肯定頭五完成常規賽。今季叫做三頭馬車帶出嚟，Port Adelaide Power今季表現到佢地喺場上嘅統治力，大部分比賽都可以控制到比賽節奏，所以一直高居榜首，而淨低兩場佢嘅對手都仲爭緊前八：季尾走晒樣嘅Essendon Bombers同埋唔易應付嘅Collingwood Magpies，但以佢全季嘅表現嚟講，應該都可以贏埋佢奪得常規賽冠軍（Minor premier）。

Brisbane Lions今季雖然冇Port Adelaide Power同一陣講到嘅Geelong Cats咁有統治力，但表現亦都相當平穩，所以可以比Geelong Cats暫時贏多一場而壓過佢做二哥。佢嚟緊兩場亦相對係頭三當中最易打嘅，對上呢兩季喺調整期嘅Sydney Swans同埋中後段發力嘅Carlton Blues應該都唔成問題，但問題係佢上面嗰個真係太強橫，應該只能夠穩守第二。

今季暫時攻力最強嘅Geelong Cats其實都冇咩好講，連Port Adelaide Power同Brisbane Lions都俾佢地大炒，但係間唔中甩下碌而令到佢宜家只係第三。嚟緊一場就會硬撼Richmond Tigers，都可以話係今輪最焦點賽事，而佢最後一場就對Sydney Swans，其實都放眼佢喺嚟緊季後賽可唔可以表現再穩定啲，從而令佢地喺九年後再捧返次冠軍啦。畢竟上季佢地都喺常規賽也文也武但第一場喺QF就輸咗，最後都喺四強止步，今季都仲係唔知佢地會喺幾時自爆嘅情況下，往往就係爭冠嘅絆腳石。

West Coast Eagles上場輸咗俾Western Bulldogs，令佢重新俾Richmond Tigers爬頭，好彩頭先有驚無險之下贏咗St Kilda Saints，總算暫時上返第四，喺最後一場只係對著今季頹勢嘅North Melbourne Roos之下，可以先坐定定等睇聽晚Geelong Cats對Richmond Tigers嘅大戰，但對佢地嚟講，基本上都未必可以再上返多一級，但求Richmond Tigers聽晚輸波，穩守喺第四位算啦。

Richmond Tigers作為衛冕冠軍，其實今季表現都仲喺度，但復賽後一和兩負，三場不勝冇咗十分之下，咁就俾再前列嘅隊拋開咗。除咗上面都一路有提到嘅對Geelong Cats場超級大戰外，最後一場就只係對上榜尾嘅Adelaide Crows，雖然臨尾Adelaide Crows都好似上上地力，但都應該唔會係Richmond Tigers嘅對手，暫時都係著眼喺聽波場波先。

淨低就係尾班車形勢

St Kilda Saints作為暫時係頭三以外惟一一隊贏過Port Adelaide Power嘅隊，喺中段時候都係前列份子，但St Kilda最大問題係今季對著其他中遊球隊嘅表現都相當令人失望，跌下一級跌下一級，打埋頭先場波後突然到喺危險位置，雖然暫時都仲係第六，但佢地最後一場波講緊係對GWS，冇錯又係一場中遊大戰，對於今季咁海鮮嘅St Kilda Saints嚟講，隨時輸埋呢場後跌埋出前八都唔會係啲咩爆冷嘅結果。

Collingwood Magpies今季表現中規中矩啦，暫時得兩輪跌咗出前八，但佢同St Kilda Saints都面對類似問題，就係對著同級對手都係表現不穩，呢個就係佢今季都唔上唔落嘅原因。淨低兩場對Gold Coast Suns同Port Adelaide Power，雖然唔易打，但好彩尾班車組最後兩輪好多正面對碰嘅「八分波」，令佢即使應該只能再得4分，相對嚟講佢嘅季後賽席位都係樂觀嘅，不過入到季後賽後會唔會一場bye bye呢，咁就睇佢地造化喇。

GWS Giants就再比上面提嗰兩隊更加海鮮波，一度稍稍拋離安全線，但上一場又輸返俾榜尾嘅Adelaide Crows。值得一提嘅係，今季暫時榜尾嗰五隊，亦係已經肯定冇緣季後賽嗰五隊當中就有三隊贏過GWS Giants，比上不足比下亦都唔係有餘。最後兩場都係難打嘅「八分波」，分別係第十差四分嘅Melbourne Demons同埋頭先提到嘅St Kilda Saints，暫時第八嘅GWS Giants都唔係十分樂觀。

Western Bulldogs暫時第九，但其實算係咁多隊入面最樂觀。雖然作為Doggies，可能會有多少少主觀願望喺入面，但最後兩場對上嘅Hawthorn Hawks同Fremantle Dockers，加埋上面有講到嘅「八分波」，都算係咁多隊入面形勢較好嘅一隊。但係Western Bulldogs今季一直面對攻守失衡嘅問題，最後兩場係咪真係食硬呢都係疑問嚟，呢一刻Western Bulldogs都冇得諗咁多，做好自己就基本上可以入季後賽。不過即使俾Western Bulldogs真係趕到尾班車，以佢地今季嘅表現嚟講，對上潛在嘅五號種子，基本上都難言勝利。下季Luke Beveridge真係要諗諗隊波嘅防守要點再執先有力更上一層樓，再次挑戰總冠軍。

受武肺疫情影響而一直比其他隊打少場嘅Melbourne Demons分數一直落後，但其實佢地今季嘅表現都算係咁，喺九月前應贏嘅波都贏到，但問題就係踏入九月佢地竟然連輸兩場，仲要係輸埋Sydney Swans同Fremantle Dockers，從而令佢地喺追得返上打返咁多場後都殺唔上頭八。淨低兩場首先對上GWS Demons呢場波係至為關鍵。最後一場終於對返一直都未打嘅Essendon Bombers，如果係九月前打嘅Melbourne Demons應該十拿九穩，但突然跌watt後嘅佢地真係唔敢講。

Carlton Blues就冇咩好講，偶有佳作贏到宜家排佢地之上嘅Western Bulldogs同Geelong Cats，但基本上贏嘅波都贏只係喺宜家排佢地下面嘅隊。咁啱最後兩場佢地就要對上榜尾嘅Adelaide Crows同埋宜家第二嘅Brisbane Lions，都可以預期佢地會贏多場嘅，但32分唔會夠佢地上岸。

最後剩低兩隊Essendon Bombers同Fremantle Dockers都只係淨返數字上可能，係睇下佢地搞唔搞到局啦，特別係Essendon Bombers剩低兩場對上Port Adelaide Power同Melbourne Demons，分別影響到常規賽冠軍同頭八形勢，不過以佢地嘅近況嚟睇，都難言做到攔路虎。至於Fremantle Dockers就只係最後一場對上Western Bulldogs先會有搞局機會，不過值得一提嘅係，佢地今季贏過St Kilda Saints、Collingwood Magpies同Melbourne Demons，宜家嘅頭八亂局佢地有份造成，所以Western Bulldogs都唔係食硬佢地。

全球得你用中文寫AFL

如果有時間嘅話我直頭想學美帝的籃球咁剪片放上YouTube添，但真係要有時間先

老虎仔搞掂！

本身預期嘅一場大戰，結果Richmond Tigers全場一面倒撳著Geelong Cats，基本上連50m 線都出唔到，本身第四節出到嚟Cats仲有反撲，但都太遲，而且俾Tigers入多兩粒後成場波已經入咗垃圾時間

宜家Tigers上返第三，可以話正式將Eagles掃咗出頭四，本身三頭馬車嘅Cats就墮馬，分分鐘喺QF要面對返頭號種子，但對佢地嚟講又唔算好差，正如尋晚所講，不論係Port Adelaide Power定係Brisbane Lions，今季都俾Cats大炒過，不過當然波就要場場計嘅

今場兩隊都咬緊好緊，睇到尾段都仲覺得有機會會和波收場

兩邊實力接近，加上都要為季後賽而戰，戰情緊湊係預期之事，而基本上除咗GWS入局稍遲之外，兩隊喺成場波都冇特別有優勢嘅時候，結果Melbourne Demons嘅韌力好過GWS，守得著勝果。

Melbourne Demons贏咗呢場波後，憑著較佳得分比暫時升埋上前八，不過形勢仍然不變，都仲係比較被動。此消彼長之下，GWS Giants由主動變成被動，以今場表現作參考嘅話，下場對St Kilda Saints呢場波可以預期又係一場緊湊嘅比賽。而St Kilda Saints同時俾三隊爬頭嘅機會又細返啲，但係下一場仍然須要一場勝仗嚟鎖定季後賽資格，因此下一輪GWS Giants對St Kilda Saints極有機會成為兩隊只能活一隊嘅殊死戰

淨係睇咗下半場，雖然有稍為頑強嘅反擊，但基本上Hawthorn Hawks根本冇得打。Western Bulldogs基本上又係老毛病，當處於被動時又係俾人圍著砌諗唔到辦法反玫，不過綜合嚟睇表現都係較好嘅一隊，特別喺中場截到好多波，呢點係即使下半場多數時間受壓都好Doggies都未至於反敗嘅關鍵，結果由頭帶落尾未落後過嘅情況下獲勝。

賽後Doggies暫時上埋第七，亦都將尋日大勝，亦係下一場嘅對手Fremantle Dockers、同埋早場輸波嘅Carlton Blues正式踢出局。講開Carlton順便講埋，Adelaide Crows季尾真係猛咗好多睇下Richmond Tigers下場會唔會陰溝裏翻船，俾West Coast Eagles冷手執個熱煎堆上返頭四喇。經過呢幾日後，今輪壓軸嘅Collingwood Magpies壓力又細咗，只要聽晚贏咗就鎖定到季後賽資格。

第六隊殺入季後賽

以前有睇開,但無捧開邊隊,只係最憎Collingwood

留名

利申： Matthew Lloyd (Essedon) , Jason Ackamenus (Brisbane Lion) brown low 年代睇開

坦白講，AFL 冇香港人市場

就算住澳洲既香港人都唔睇

香港人唔會明嘅原因

1） AFL係澳洲係culture 一部分, 即係無論男女老幼都有自己喜愛嘅球隊或球星， 無論對波打得幾好玩幾差， 呢個香港人係冇辦法會明白

2） 點解AFL喺澳洲咁受歡迎， 係因為佢喺包含咗澳洲嗰種好raw既理想, 講得淺白啲, 即係澳洲人原始時候, 果種淨係靠手手腳腳嘅求生技能, 所以澳洲女人都好buy

人地真係成家支持一隊 好正

識唔少人捧Essedon,就算成績幾差都唔介意
最緊要喺Anzac day果場比賽贏Collingwood就得

同Magpies 喺死敵

場地已經係最大問題，香港得三個板球場，仲要都係俾啲板球會霸晒，以香港嘅官僚制度，都幾難可以攞到場，香港啲Aussie都係喺跑馬地度打下就算

North Melbourne Roos算係咁，始終今季係頹嘅

第7隊季後賽隊伍：St Kilda Saints，最後一席由Western Bulldogs同Melbourne Demons爭奪，GWS bye bye。上半場St Kilda場面稍稍佔優但未真係建立到好大優勢，但第三節中段開始已經撳著GWS嚟打到完場，上季GWS喺Grand Final以恥辱性比分落敗，今季都以一場大敗作結

Melbourne Demons暫時升上第八，仍然要睇聽日Fremantle Dockers對Western Bulldogs嘅結果

Oh we’re from tigerland

完全唔知打乜撚
channel 7 個撚個禮拜都播
晒鳩氣

一場可預期嘅勝利，Richmond Tigers成功鎖定第三位

大雨落下停下，但Brisbane Lions全靠上半場壓制之下都贏波，但Lions今季都唔只一場下半場出到嚟俾對面撳返轉頭嚟攻，呢點嚟緊Finals點都要再執下

🟡⚫

傻閪Geelong遲遲未入局，即使後來都慢慢同Sydney拉成均勢都追唔到，直到第四節先發力反超，但臨尾都差啲贏唔到，有驚無險上返第四完成常規賽

Easy

由頭第一輪帶到落尾都係榜首嘅Port Adelaide Power順利贏得常規賽冠軍

QF1
Port Adelaide Power⚡(1st)
對
Geelong Cats🐱 (4th)

QF2
Brisbane Lions🦁 (2nd)
對
Richmond Tigers🐯 (3rd)

EF1
West Coast Eagles🦅 (5th)
對
Collingwood Magpies🐦 (8th)

EF2
St Kilda Saints👼🏻 (6th)
對
Western Bulldogs🐶 (7th)

SF1
QF1負方 對 EF1勝方

SF2
QF2負方 對 EF2勝方

PF1
QF1勝方 對 SF2勝方

PF2
QF2勝方 對 SF1勝方

Grand final
PF1勝方 對 PF2勝方

2020 Toyota AFL Finals Series week one match-ups
Qualifying Final One
Port Adelaide v Geelong

Qualifying Final Two
Brisbane v Richmond

Elimination Final One
West Coast v Collingwood

Elimination Final Two
St Kilda v Western Bulldogs

9估
Port Adelaide贏Geelong
Richmond贏Lions

Collingwood贏Eagles
Bulldogs贏St Kilda

聽晚

最好係咁，唔希望Doggies咁快遇上Tigers

某程度上都算係今季Geelong Cats嘅寫照，攻力強冇錯，但總會有一兩節失晒魂俾對手狂攻。上半場順境波時，喺攻門次數多Port Adelaide Power嘅情況下一直都拉唔開，甚至係冇取得領先位置，結果第三節出到嚟失魂之下俾Power拉開，基本上都大局已定，Power睇著嚟食控制成個下半場，可以忘記常規賽大敗俾Cats嘅回憶了

Tigers

第二節中段開始dup到爆，又多犯錯

睇到轉咗台睇nrl

今季Tigers繼復賽小低潮後最差嘅一場波，第一節中段開始都尚且有主動權，但第二節開始Lions表現出強勁嘅防守，往往喺50米線入面頂著Tigers，本身喺Tigers都冇散嘅情況下係令到戰況膠著，但問題係Tigers後段開始多咗啲無謂犯錯，臨半場前仲送埋50M penalty俾Lions，俾Lions喺半場拉開比分，之後Tigers就開始崩盤，而Lions繼續以穩健嘅防守令到Tigers喺Lions嘅50米線入面一直都人少打人多，咁仲點攻啊？本身諗住Lions連續幾球叉燒波都只係behind會埋下伏筆，而Tigers之後都重新攞返主動，但始終太遲

67:64 最後兩分鐘

老毛病，喺被動嘅時候失太多波，而且幾乎四份三個下半場都受壓，臨尾俾晒機會，結果不能出錯嘅情況下都唔可以球球都入波，都係嗰句啦，前八位失最多分嘅球隊，唔改善防守結果就一定係咁。

下季Doggies要再draft多啲高佬後防，見親Daniel俾人屈高就辛苦

有冇人可解解釋下點玩

每邊十八個人，目標係鬥高分。用腳射入兩條高柱中間叫Goal得6分，中高柱/用腳射入高柱低柱之間/自己或者對面用手拍入得分區叫Behind得1分，中低柱就當出界。每次Goal就重新喺中場開波，Behind就失分嗰隊喺龍門前開波。比賽分四節，每節廿分鐘（今季因為疫情所以減到每節十六分鐘）。

如果接到自己/對方用腳踢出嚟嘅波叫做mark ，有一定時間對方唔可以攔截接到波嘅球員，時間過/持球者自己帶波衝先可以再攔截。

持波行15米就要拍波一次。唔俾直接踢/扔波出界。

合法攔截位置只係得頸以下腰以上嘅地方，其他位會吹罰球。俾人攔截到就要放波/唔俾踢走粒波，唔係嘅話就會吹Holding。Holding有幾種情況，一種係俾人撳喺地下，呢個就會俾球證jump ball，其他情況就一律俾對面罰球。

75:76

今日兩場都好好睇

估中兩場
估錯兩場

再9估
Geelong贏Collingwood
Richmond贏St Kilda

出局吧St Kilda！

澳洲NRL AFL super rugby BBL 點排

睇邊個州

係咪Tigers打得比較好呢？其實又唔係真係，甚至喺下半場Tigers嘅表現同上場差唔多，但上半場有幾段快打旋風，一連入幾球拉開比分，腳風大順鳩踢都入之下，亦都少少打沈咗Saints。下半場出到嚟Saints有一段時間都撳著砌，但有好多黃金機會都把握唔到，最後喺拉鋸下以呢個比分完場

54:6

Pies

Collingwood

不過今季一著火嘅Cats真係冇邊隊阻到佢地，問題都係佢地可唔可以keep著道火由頭到尾，同埋係咪場場都on fire

第三節睇咗啲咩

終於入第二球

對場波冇特別嘢講 只能說上年Grand Final Tigers嘅得分次數仲多過GWS總得分呢個紀錄係難破嘅

我都睇到無咩好講

最開心係Collingwood輸

今次估中哂

間中有睇下，冇去過澳洲，但個人比較喜歡睇west coast eagles

Power

支持

🐯🟡⚫️

Power基本上就Tigers嘅50M已經開始chur，唔會俾你Tigers運到波上去，但Tigers啲長傳快攻喺受咁大壓力下又未至於攻唔到上去，反而Powers喺前場哨得嚟但唔係幾搶到明顯嘅主動權，睇下Tigers會唔會再加快節奏chur爆Power先

mola mola

又一場經典

第三節出到嚟局勢都未有太大變化，Tigers同一開波一樣快攻得手但拉唔開，而Power喺前場繼續逼搶盡最大努力阻止Tigers快攻，但一嚟始終搶唔到主動，二嚟第三節中後段有幾球相當關鍵嘅失機，結果一路俾Tigers lead著踢。雖然第四節一開頭入波，但好明顯見到Power已經開始冇體力，逼搶少咗好多，結果Tigers都唔同你客氣撳著嚟砌，亦將勝果帶到最後

Oh we’re from tigerland 🐯
A fighting fury we’re from tigerland

點解第四節Tigers攞到波踢到老鏈咁遠 唔踢短波嘥吓時間慢慢運個波上前場嘅？

後場都仲有好多Power嘅球員，始終相差唔夠六分，留著粒波喺後場太危險，特別係落大雨，Tigers承受唔到後場甩手嘅後果，反正全場都係打開快攻，都唔差在繼續咁攻啦

Thanks for the elucidation

大局已定，基本上Brisbane Lions嘅打法唔會令佢反cup到Geelong Cats

Geelong d 組織好勁

決賽賠率
Richmond 1.80
Geelong 2.10

主要係今季Brisbane Lions一路都係前列入面最保守同最慢嘅隊，佢地點都要慢慢造波上去，本身Geelong就同你打快嘅，以快打慢之下其實食著你

今場都好明顯睇到Geelong係極之主動嘅一方，亦都係佢地今季一路嘅打法。正如上面講，Brisbane今季一路嘅打法係要慢慢嚟等對手犯錯，喺講求主動權嘅運動嚟講，Geelong嘅打法本身已經有優勢。的確今季Geelong喺比賽當中好多時會有個別一兩節發波瘟，但今場Geelong成場波就好穩定，自然Brisbane嘅機會更加少好多，但你話Geelong係咪屌打呢？起碼Geelong把握力今場就麻麻地啦，但始終Brisbane嘅打法令佢地一路都追唔到Geelong嘅原因，你唔急搶返主動權時Geelong更加唔會俾機會你壓制佢地，結果睇上嚟頭三節比數好似好緊湊但場面Geelong已經贏晒，第四節Brisbane更加已經散晒，返魂乏術

決賽我估Geelong贏

Gary Ablett收山之戰

Yellow and Black
🟡⚫️

軟實力

soft power點譯？

國際影響力

國際影響力有硬實力同軟實力

咁咪文化輸出力，感染力，影響力囉，點用都用唔到蝗語啦

第一，文化都只係其中一種軟實力。另外，喂大佬啊，Soft power係美國人提出先架咁你覺得「軟實力」俾中国用到濫令你唔舒服嘅，咪講返Soft power囉

想cats贏

隊長

原來唔係Cotchin奶嘢

軟實力都唔識條友係咪未讀完小學

老虎下半場發力

衛冕lu

Dustin Martin應該又攞FMVP了

兩隊各傷一件